爭練舞場地向老翁潑「化骨水」全身冒煙致死 醫科生被判終身監禁

高雄醫學大學一名19歲男大學生，早前與一名八旬老翁爭奪練舞場地，意外把他推倒在地。當時老翁未有追究，但醫科生事後懷恨在心，一個月後以俗稱「化骨水」的氫氟酸潑向老翁，老翁最終送醫不治身亡。醫科生近日被法院判處終身監禁，同時須賠償老翁家屬235萬元台幣（約62萬港元）。

綜合台媒報道，涉事的林姓大學生去年7月在高雄文化中心練舞時，曾經與正在現場打太極拳的八旬老翁因場地問題起爭執。期間林男一度把老翁推倒在地，導致他頭部受傷。儘管老翁事後表示不追究，但林男事後被判罰款3000元新台幣。

林男收到裁決書後忿忿不平，於是到化工行購買俗稱「化骨水」的氫氟酸，並向店家訛稱買來做實驗用。他接着於同年8月21日再到高雄文化中心，以電擊棒襲撃老翁，並以「化骨水」潑向老翁。老翁當場被灼傷，全身冒煙，他忍着劇痛跑到行人路求救，但最終送醫後仍傷重不治。

林男最於去年9月落網，供稱當時「只是想嚇嚇對方」，自己雙腿亦被化骨水濺中。其家人稱，林男患有憂鬱症，雖知道化學劑的毒性會造成傷害，但並非蓄意殺人，但法官最終判處林男終身監禁。

全身冒煙

Fatality

原來化骨水咁大威力

點拎倒

海大富

自己推人先 人地唔追究 仲要唔忿氣殺人

Breaking bad 都有教

Why not chinese fuck

痴鳩線
判佢定期比化骨水化下就岩

醫科生同個阿伯玩到終身監禁

隨便都買到， 喺香港幾年前先禁

讀medic讀到黐線見慣不怪，以前間中見到有d自言自語，失控搖頭

呢排瘟疫大流行喎
多咗實驗要做好似唔出奇

人地唔追究，3000蚊係台灣政府罰行為不檢，又唔係落阿伯袋，仲走去殺人報仇，應該要精神有問題至做得出！

諗起幾年前係外國揀緊邊隻通渠水，跟住有個人行過來攞起其中一支，然後話…買哩支啦，乜都溶到㗎！跟住一面冷笑一面走左去…

同意，真係隨時讀到癡線

如果佢黎香港對住班真廢老
應該唔係潑咁簡單

武俠片?

嘩佢咁好彩淺中自己對腳都無事

仲未有人貼要打去練舞室打。

香港有無得買化骨水

Hydrofluoric acid

笑咗

breaking bad 成個天花都溶化

諗起都好笑。

咁好似好過俾鏹水淋

隻腳中左都可以全身中毒身亡

就係精神病
社會冇俾適當治療嘅因果

支那賤畜係咁殘忍㗎啦

點解個樽冇事

Mortal kombat

台灣黎

特佛龍頂到化骨水

個時喺medic library 見到個係咁dum 地同揸拳頭打桌。我係度諗如果撞到依d心理質素咁唔穩定嘅醫生都幾得人驚

Science!

Sor睇漏眼

終身監禁 人生已完 自殺好過啦

想知道多d呢隻水既詳細

利申: 為學識定等有藍絲用個陣識得應對

唔知點解覺得有啲心涼

你們不要再打了

化骨綿掌

支持

之前睇Myth buster話依個係唔work嘅？

因為黑警驚中招

大家都係支那種啫

可惜啊

真係畀佢畢到業做醫生仲得了

藍絲係咪好驚

hydrogen fluoride 讀chem時聽係最勁既acid

幾廿歲嘅畜生再同啲後生嘅去爭
我只能說佢係抵死囉

黑警可能都係跟佢學造冰

比佢做到醫生死得人多
阿伯唔好彩惹著個痴線佬

5號PP膠樽小心溶咗個浴缸

19歲 咁就冇左一生

隔左成個月都仲咁衝動，心理變態多

精神病一犯法應該全部拉去坐監 直接坐到死啦屌

本身諗住話廢老害死人 點知原來個medic仔完全係痴線佬嚟 咁無野了 抵佢坐

雖知道化學劑的毒性會造成傷害，但並非蓄意殺人

拎強酸黎撥人都叫非蓄意殺人

幫手落黎淋法官得唔得

千祈唔好淋狗狗呀，我驚佢地會化灰

水魔攻狗一流

千祈唔好呀

判終身好合理
人地俾你推落地都算9數
你仲要淋鳩人

其實鬼佬地方
是旦埋左都冇人搵到

mythbuster 用豬試過其實去唔到breaking bad 果個程度
不過隻豬都黑晒

又出現一班千其唔好咁做既縮頭烏龜

HF (aq)

究竟呢套係乜尻野

台灣醫生如同公廁
讀晶片應該仲好搵

佢先用電擊棒電暈個啊伯
再潑

痴撚線

買定幾支正骨水幫狗狗按摩

我都想知

配姐。配王水仲好啦。

有聲

啲判刑到底點判
之前睇過韓國梨泰院 條友無差別拎把刀插死人 都係判20年

FINISH HIM

agger

紫禁之巔 YouTube 可以睇到

癡撚線，阿伯比佢推撞先都唔追究，仲要蓄謀一個月整死個阿伯，邊個抵死邊個應該死？？

一天都是韓黑惹的問題

Hydrofluoric acid普通人點買得到？

套野真係講跳舞

唔會化到骨咁誇張啦

下次拎嚟同忠誠勇毅玩

想知俾人判咗終身之後，唔賠錢俾死者家屬
政府仲可以對個殺人醫科生做啲咩

平生不見陳..公公

係咪即係黃水?
台北大學gay佬情殺都用過

學以致用👍🏼

小氣到呢

條仔好似幾正
想比佢屌化

真係笑撚死，讀醫都可以咁撚戇鳩，抵撚死成世玩完

有無片睇

Hannibal lecter

其實睇得出呀伯心地應該唔差
80歲比人推跌跌親頭可大可小
都唔追究你
條仆街仲要整人 應該拎去打靶就岩
呀伯唔好彩 rip

點解hydrofluoric acid呢d咁危險既野響台灣可以五金鋪買到
呢樣野除左整晶片做蝕刻之外根本冇用
HF果d vapor吸少少個肺已經玩完，普通人點解可以咁易買到

練舞室打完仲要場外補刀
講好咗要打就喺練舞室打㗎嘛

啱呀！唔追究 仲要搞鳩人 終身判輕左啦

不過連登仔一定話 抵死 又一死廢老

HF

台灣的確好多小型電子廠

bitch

HAHAHA

佢應該嚟香港淋個撞入人群的死的士佬

好危險呀千奇唔好咁做

最後佢用真野咪化左隻豬囉
Breaking bad 特登講左化學名怕真係有人學走到殺人

台灣會唔會真係好切實咁執行個終身監禁都好難講

佢o地成日有乜鬼假釋/保外就醫之類, 再唔係就係行為良好提早出來

屌你搞到我要落地獄

m2啲垃圾數就唔好攞出嚟俾人笑

邊到有得買？

純學術用途

上面咁多條comment 有邊條話係死廢老唔啱呢請問？

攞m2同medic比

所以話呢套戲沒教壞人，要打真係要去練舞室打

你咪果個連登仔囉

估錯國家

80 歲，仲有幾多年， 19 就就終身

夾硬插稻草人比子彈對家

老老豆豆台灣D新聞唔計政治立場既話其實好撚劣
流料又多

Xxx victory, xxx wins

抵佢死啦

嘩

⚠️⚠️令到文宣廣傳⚠️⚠️
和理非都有支持的力量！
請訂閱以下YouTube channel
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

死因：心臟衰歇
「化骨水」噴濺下肢 女移工雙腿腐蝕喪命－民視新聞
4,243 views

吓
乜唔用黎製藥咩可以

又係垃圾打稻草人

閲讀理解有問題?
咁中五梗係讀M2
唔通小一嘅讀加減乘除有壓力你又笑鳩佢地弱智?

啫啫

依啲先係讀壞腦

落地獄了

點解唔黎香港做d有意義既野

小一計加減乘除都有壓力又真係幾弱智嘅

其實都幾撚小氣條友

判得好

唔怪之得連登個個fg50k
全部dse輕鬆5**無壓力入三大神科
我呢啲弱智都係上少啲連登算

講笑啫上連登勿認真

當時老翁未有追究，但醫科生事後懷恨在心

咩料

上邊樓豬內文點講，我就係咩立場。

冇人100%驗證到隔左成個海嘅對岸真相，但齋睇呢個Po內文，個阿伯係無辜到唔應該死咗都比人話。

一條命先值六十幾萬

咁撚癲

無啊 我都係讀書讀到燥上嚟鳩下啫

俾佢做到醫生仲死

唔好玩啦巴打
台灣醫學 仲勁過香港
佢喺亞洲第一㗎

55

FLAWLESS VICTORY

我都係

EQ咁低本身就好難係社會生存

食屎LA垃圾,打草人

真正乜都溶係拎h2so4 再煲

信我 無乜日常物品唔得

Hcl其實幾廢

Sorry 要借個位黎幫一幫我朋友

求下咁多位幫下我嘅朋友

求下大家幫下手 幫我推一推個po都好

小一未教乘除

咁易買到

h2so4都未必死，最多大面積燒傷
買呢隻一定係殺人

化骨綿掌 ? 好撚恐怖喎

整死一個都已經80歲ge人，80歲本來就無幾年命，
而家自已拎將來成世人（醫科生應該仲有約50年命）去換個阿伯果幾年命，值咩？

Breaking bad

諗起火燒廢老

真 佢都cls

三萬thx

你似有喎清

你呢啲人真係痴撚線

你明唔明點解犯罪者會咁諗?
向台灣社會,醫科被視為神科
讀完之後,可以獲得好好既收入,名聲,安穩既人生(以日治時期為甚)
所以人人爭住讀
入到既人會被視為天之驕子
由細比人棒到大
佢就會覺得全世界都應該圍住佢黎轉
有哂特權,人人都應該讓哂佢
--------------------------------------------
咁套返向呢個個案度
佢想跳舞,但有個啊伯阻住
佢梗係想趕啊伯走(推對方落地),但之後比人罰
佢會覺得點解自己「原先享受到既特權」比人侵犯左, 點解唔係人人讓哂佢
繼而向對方報復/要回「特權」
--------------------------------------------
一種扭曲,唔健康既心理(尤其是台灣社會學左日本個套壓抑&階級文化,就更可怕)

日本社會都有好多呢類案

不合理既社會文化,產出一群變態既人

即時效力冇HF咁強

HF 即係氫氟酸

公道講句M2 數differentiation integration by parts vector matrix 已經算簡單.
medic 內容唔係話好難, 但個 curriculum 內容真係多到難以置信

呢隻野唔係一般人可以攞到

竟然會認係講笑

我知邊個。。係咪光頭？

Lm

全部醫療都係咁 啲嘢係唔難呀不過背到仆街

你想講 醫療保健指數 定醫學水平

你如果讀al pure math咪打爆電視？

唔洗擔心，唔會有人咁做
但下次狗狗會起到化骨水

其實我做dse past paper integration已經全部秒
係Koopa畀嗰啲題目做到我燥
見到題目就呆咗喺道等佢解

engine first degree 路過

點買
想玩

哇 如果d暴徒拎化骨水淋警察咪仆街

有冇睇周星馳架
化到骨都唔見架

巴打識唔識做呢啲cls題目
我做part a已經想打鳩佢
Dse撚會考到咁樣

稻草人唔係咁解咪濫用

就係睇過Breaking Bad先心寒

唔識上連登勿認真
我有engine degree就會上連登啦

Mythbuster係用Piranha Solution，
H2SO4 mixed with H2O2

係硝酸+氫氯酸呀

其實你根本唔明化骨水嘅恐怖，王水腐蝕好強， 但你掂到隻手最多切咗隻手， 化骨水係滲入皮膚同你骨頭嘅鈣產生化學作用， 令你多個器官衰竭， 即係就算掂到隻手指一樣會死

真係無講錯：一個邪惡嘅律師係無恥嘅罪犯
一個邪惡嘅醫生係最兇殘嘅兇手

19歲就終生 死左佢算嗌

海公公你!!

搖頭係因為食咗精神科藥物嘅副作用
無搖你先驚, 隨時失控斬人

屌你 係咁呃我

弱智就唔好讀m2
去弱能學校穿下膠花咪算

化骨綿掌！

WOOWFULLGEAR都死

巴打 你啱去庇護工場多啲喎

氫氟酸呀，breaking bad呀～～

上面好多人講嘢好難聽

但M2嘅calculus的確係數學入面最皮毛嘢；嚟嚟去去都係in substitution/trigo/by parts; improper integral又冇，Rienmann Sum又冇, Integration 又唔洗搵surface area、2016 dse後Shell Method又cut

M2嘅calculus已經算簡單，做得多就得

連登有愛
其實一科M2唔難 但我有六科都想chur 5**先大壓力啫
不過我都無上心 上連登鳩下就算
巴打加油

m2都讀到咁
仲讀咩書呀

收皮啦 你知唔知我用咗3日自學哂成個integration
唔係話勁 不過我相信未去到弱智

高雄市加一分

手足切勿模仿

淋唔淋得死綠色怪人？

你地班痴線佬

台仔就係咁垃圾

netflix

咪鳩噏啦

上少啲連登 攞啲時間去溫書啦

長知識了

今日讀咗7個鐘做咗兩個鐘gym
你畀我上嚟鳩下啦好悶

F5 已經chur到咁盡 好易爆煲㗎ching
利申：唔計上堂 未試過一日讀超過4個鐘書

係Dr Koopa出嘅t-formula呀

我記得F仲會直接直接拎皮膚下嘅骨頭嘅鈣
就算摸到極少量 都會骨頭裡面覺得痕痕癢癢
醫生會開鈣片比你慢慢補翻

Band3想讀MBBS係要咁

同我當年好似 又係band3仔想chur mbbs
anyway 加油啦

屌，好撚痛

氟離子同骨嘅反應

變晒氟化鈣,類似單反前鏡物料

其實唔難

不過part b ans係pi/2-2pi/9=0.873(3sigfig)
其實我淨係學咗兩日integration
做完佢啲問題再做返dse嗰啲勁易

佢答案錯

做熟咗書嗰啲先掂DSE
做熟DSE先做佢嗰啲啦

台灣最美的風景

頂佢又計錯數 仲話係自己mock第一題
thx 巴打

Koopa mock出名離地
同埋佢會出啲用自己神技就秒到嘅題目
咁先顯得佢啲神技有用

香港人識做啦

廢撚到
推都唔夠個啊伯推
仲要推跌落地
仲要唔認輸
最尾坐終身
除左on lun鳩真係唔知講乜

HF 咁癲

笑到我停唔到呀diu

終身監倉練舞 恭喜

上面係HF

係多撚到無可能完全溫得哂，到最後都係靠貼題 past paper 同成班friends 日日不停抽大家書加深記憶，然後Year 5考summative之前拜個神望佢出正你溫得最熟個d，碌得過就係架喇

唔爭氣笑左

睇錯🤣 HF又係另一樣野

係香港
返屋企拎刀再落街斬人都叫無預謀，叫情操高尚

理論上自己整唔整到？我怕有人犯法

就算要用直接用鏹水都得啦仲咁辛苦要整

第一段其實香港都係一模一樣

其實醫生邊個國家唔係神科
講埋啲咩日治時期 台灣日本
根本關聯性不大 當人傻架

文中主角係台灣人，所以我講返台灣姐

至於，台灣日本
係因為台灣比日本殖過民
台灣有好多文化都係抄自日本

你可以去查下台灣既歷史

當然，以上係我個人既看法啦，你可以有你既睇法

日治時期台灣人想讀大學，基本上得2科可以讀
一係讀醫，一係讀農
其他唔比讀

佢地要往上流動，唯一出路就係讀醫

你配到HF又未死得既話我知

台灣終身監禁等於坐25年

屌..有聲

得你咋

Both
岀名例子：易小玲案
香港做咗30幾次手術都失敗
去台灣一次手術就搞掂成功

仲有之前有單新聞個bb女有個怪病
喺香港冇人識做佢嘅手術
要特登去台灣做先成功

白生：叫你溶癲佬8 咋你溶撚埋個溶缸連天花！？

咁恐怖?
連實驗室都要特別批准先準用HF

唔洗， 我注金屬就係用氫氟酸洗注粉， 不過呢兩三年 所有化工原料舖 都冇得買啦

好煩要訂嗰幾間大廠

CaF2

拍真人版搵佢做Reptile

本來覺得鏹水已經好癲，點知呢隻先真正痴線

一陣做做下手術諗起今朝俾上司串，嬲嬲地吉個病人一刀

其實中左可以點醫？滲哂入去

公理何在